比特幣今次產量減半(Bitcoin Halving) 同四年前有何不同？ By Chapman Chen, HKNews

比特幣今次產量減半同四年前有何不同？Differences betw 2020 Bitcoin Halving & 2016. By Chapman Chen曾焯文, HKNews
尚有七個鐘比特幣區塊獎勵就會減半。區塊獎勵減半等於產量減半。比特幣每四年減半一次，今次同上次有何不同呢 (1)？減產一半之後， 未來四年， 比特幣會升到幾高？

第一，比特幣如今市值一千六百億，係四年前的十六倍。
第二 ，經過大瘟疫，股市崩潰，中央銀行博命印銀紙，大玩家、華爾街大佬，例如保羅.篤多.鍾斯Paul Tudor Jones，紛紛入市。
第三，散戶大增。例如Coinbase 用戶數量係二零一六年的十倍 ； 二零一六年比特幣地址少於廿五萬，今日共有三千七百五十萬 。
第四，比特幣提款機ATM大增，而今全球共有七千七百部，相對於二零一六年僅有六百部 。
第五，雜湊率（hash rate）狂升。 二零一六年每秒一百五十萬tera hashes; 二零二零年每秒 一億二千萬，是為世界上最安全的電腦網絡。
第六，掘礦投資增加到數以億計美元。 大戶，例如Peter Thiel, SPI Holdings, GMO, Fidelity, 紛紛加入。

減產一半之後， 未來四年， 比特幣會升到幾多 ？ 五萬？十萬？ 一百萬 ？無人知， 不過到了二零二四， 世人回頭望過去 ，見到今日個價八千幾美元 ，相信好多人會話 ：乜平成咁 ？早知就買多啲啦！ 比特幣最大的危險就係完全無買。 另一方面，請勿投資超過你輸得起的。 比特幣乃是持久戰：不爭朝夕，只在長流。

比特幣今日截至晚上七點十五分造價68,813港元 (2)，8820美元 (3)，自從三月十二號黑色星期四以來，經已回升160%。

免責聲明：本文 並非商業廣告， 亦非專業投資意見。

Fb link:

Web link:

1. 參The CryptoLark (11 May 2020)

2. Tidebit:

3.

#bitcoinHalving #Bitcoin #比特幣 #PaulTudorJones

收皮啦 幅圖呃9人
中學果陣一粒Bitcum13萬hkd 依家得6萬8
過氣垃圾執柒佢la

Btw 支持樓主 d 狗 po

比特幣本身產量已經唔高
減產作用對比特幣整體資產值可以話係越嚟越低
未來只有崩盤 沒有暴升

Bitcoin halving比人最多係心理預期
推動bitcoin升既最後原因同黃金係一模一樣
作為去政府既一種資產

我都諗緊幅圖到底係咩圖...
明明BTC一直都返唔到去18年高位

log scale嚟

事不過三